[
  {
    "question": "Welches Land hat die größte Bevölkerungszahl?",
    "answer": "China"
  },
  {
    "question": "Welcher Planet ist der nächste zur Sonne?",
    "answer": "Merkur"
  },
  {
    "question": "Welcher Fluss ist der längste auf der Welt?",
    "answer": "Der Nil"
  },
  {
    "question": "Welcher Schriftsteller schrieb 'Die Göttliche Komödie'?",
    "answer": "Dante Alighieri"
  },
  {
    "question": "In welchem Jahr begann der Erste Weltkrieg?",
    "answer": "1914"
  },
  {
    "question": "Wer malte das Gemälde 'Die Nachtwache'?",
    "answer": "Rembrandt van Rijn"
  },
  {
    "question": "In welchem Jahr wurde die Berliner Mauer gebaut?",
    "answer": "1961"
  },
  {
    "question": "Wie viele Bundesländer hat Deutschland?",
    "answer": "16"
  },
  {
    "question": "Welcher Künstler ist bekannt für die Skulptur 'Der Denker'?",
    "answer": "Auguste Rodin"
  },
  {
    "question": "Welche Farbe hat ein Smaragd?",
    "answer": "Grün"
  },
  {
    "question": "Was ist das tiefste Meer auf der Erde?",
    "answer": "Der Pazifik"
  },
  {
    "question": "In welcher Stadt steht die Freiheitsstatue?",
    "answer": "New York"
  },
  {
    "question": "Welches Tier ist das größte auf der Erde?",
    "answer": "Der Blauwal"
  },
  {
    "question": "Welcher Geschmack wird umami genannt?",
    "answer": "Herzhaft"
  },
  {
    "question": "Wer komponierte die Oper 'Die Zauberflöte'?",
    "answer": "Wolfgang Amadeus Mozart"
  },
  {
    "question": "In welchem Land befindet sich der höchste Berg der Welt, der Mount Everest?",
    "answer": "Nepal"
  },
  {
    "question": "Welcher US-Präsident wurde 1963 ermordet?",
    "answer": "John F. Kennedy"
  },
  {
    "question": "Was ist das chemische Symbol für Eisen?",
    "answer": "Fe"
  },
  {
    "question": "Wie heißt der Hauptcharakter in 'Der Herr der Ringe'?",
    "answer": "Frodo Beutlin"
  },
  {
    "question": "Welcher griechische Gott war der Göttervater?",
    "answer": "Zeus"
  },
  {
    "question": "Was ist der kleinste Planet in unserem Sonnensystem?",
    "answer": "Merkur"
  },
  {
    "question": "Wer ist der Schöpfer der Detektivfigur Sherlock Holmes?",
    "answer": "Arthur Conan Doyle"
  },
  {
    "question": "In welcher Stadt befindet sich der Louvre?",
    "answer": "Paris"
  },
  {
    "question": "Wie viele Tasten hat ein klassisches Klavier?",
    "answer": "88"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Kanada?",
    "answer": "Ottawa"
  }
]